人一出世係咪一張白紙?

係咪乜野概念都冇?
所有視覺,聽覺,臭覺上既概念係咪都要人教先識分
例如好多人都會驚小強,係因為細細個就比人灌輸小強係害虫
如果細個果時教佢小強係人類既好朋友,其實佢係唔會驚
但係聽覺同臭覺方面係咪都一樣?
例如我地依家所認為一D好歡樂/好恐怖既旋律
你一出世第一次聽其實會分到佢係歡樂定恐怖咩?
而臭覺所謂香同臭既概念
如果掉轉黎教一個岩岩出世既人可唔可以改變到佢?
例如教佢屎係香既,係正野黎,同飯一樣可以食
咁會唔會令佢個腦傳達到個訊息比佢:屎真係香既
從而改變到佢既臭覺?

高質問題 留名

諗起回魂夜leo